請教黑群暉Synology

有冇人自己砌部機做NAS，再裝Synology OS 上去？
想知啲Hardware 點配，同埋有冇咩壞處。

申利： 有兩部716+II, 一部1815+

留名學整

好處：效能高 比較平

壞處：冇support, upgrade 煩

有睇啲大陸forum, 但要爬好多，想睇下有連登有冇師兄玩過，我隻1815好慢， 唔夠用， 想自己砌一隻 兩bay 兩T，16GB 既玩下

1815 都慢？ 1G LAN 行到極限都係125MB/s
你既情況應該係要玩10G lan先岩你

如果你係行vm 慢 不如直接開多部pc專玩esxi/proxmox ve 好過啦

Xpenology on ESXi

都得 passthrough 個raid 卡入xpenology 都好玩
或者直接玩unraid啦

砌左部xpenology, 大約三千蚊唔連harddisk
快過之前買部垃圾ds215好多，幾正

unraid os 個hypervisor 都好好用 pcie passthrough 支援唔錯

我用淘寶hotplug 4bay 機箱，連火牛
垃圾板，垃圾intel U，8GB ram
本身想諗過用raspberry pi之類既野，但留意返xpenology一定要行x86, 所以最後都係當返正常電腦咁砌買左intel cpu
8GB ram因為我行docker玩下啲vpn呀, gitlab, etc

我用途都係咁，不過會用docker 行埋 shadowsock, erp , DevOps 嘢，所以大食好多

xpenology,可唔可以洗白？即係用返synology 既 ddns service

我都行shadowsocks, 我仲有行jupyterlab用黎run啲簡單野
xpenology唔可以用synology既ddns, 但好多免費ddns, 我買左個domain用cname指去個free ddns，用左一年so far so good

驚大陸用唔到，我主要想 "反"翻牆

用到 經過多次試驗

btw我將部ds215降返去DSM 6.1, 順好多
平機用DSM 6.2好慢，慢到用唔撚到

唔係有d免費既nas os咩點解一定要synology既?
利申:乜柒都唔識, 有堆舊硬件想砌部愛黎backup
留名學野

個人用過兩隻 Qnap 同 Synology , 發現Synology 真係好用好多，又穏定，有docker, vm ，無限extend

係咪要用大陸啲濕9 花生殻果啲 DDNS service ?

我隻716+II，本來冇 VM ，上星期 唔覺意搵到vm spk, 原來就咁裝就有，即刻裝個win10 試下 ，真係用到，不過勁慢

一般要去到 4bay 先有VM

唔想隻hd 好快收皮就味用黑群暉os
因為你硬件上同佢本身個spec 唔同的話 會有好好多野唔兼容

Ps: 最簡單既硬碟休眠

我用no ip 個啲 外國DNS, 你係個list是但搵個就得, 你其實可以試左先買機，返大陸用部電話ping下個domain就知
我用左咁耐都無問題

NAS HDD 照樣易壞？

好，唔該師兄，翻牆上去係阿媽想睇啲劇集，又要睇IP限制